\documentclass[a4paper,10pt,margin=2in]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}

% Title Page
\title{Multiplication des matrices: Algorithme de Strassen}
\author{Nicolas Iung, Aurelien Blais}

\begin{document}
\maketitle

\chapter{Algorithme de Strassen}
\paragraph{Question 1}
8 multiplications :
\begin{equation}
 c_{11} = a_{11}*b_{11}+a_{12}*b_{21}
\end{equation}
\begin{equation}
 c_{12} = a_{11}*b_{11}+a_{12}*b_{22}
\end{equation}
\begin{equation}
 c_{21} = a_{21}*b_{11}+a_{22}*b_{21}
\end{equation}
\begin{equation}
 c_{22} = a_{21}*b_{12}+a_{22}*b_{22}
\end{equation}
\paragraph{Question 2}
Développons les formules de Strassen :\\
\begin{align*}
c_{11} &= q_{1} - q_{3} - q_{5} + q_{7}\\
&= [a_{11}b_{22} - a_{12}b_{22}] - [a_{22}b_{11} + a_{22}b_{21}] - [- a_{11}b_{11} + a_{11}b_{22} - a_{22}b_{11} + a_{22}b_{22}] + [a_{12}b_{21} - a_{12}b_{22} + a_{22}b_{21} - a_{22}b_{22}]\\
&=  - [- a_{11}b_{11} + a_{22}b_{22}] + [a_{12}b_{21} - a_{22}b_{22}]\\
&= a_{11}b_{11} + a_{12}b_{21}
\end{align*}

\bigskip
\begin{align*}
c_{12} &= a_{11}(b_{12} + b_{22}) - (a_{11} - a_{12})b_{22}\\
&= a_{11}b_{12} + a_{11}b_{22} - a_{11}b_{22} + a_{12}b_{22}\\
&= a_{11}b_{12} + a_{12}b_{22}
\end{align*}

\bigskip
\begin{align*}
c_{21} &= (a_{21} - a_{22})b_{11} + a_{22}(b_{11} + b_{21})\\
&= a_{21}b_{11} - a_{22}b_{11} + a_{22}b_{11} + a_{22}b_{21}\\
&= a_{21}b_{11} + a_{22}b_{21}
\end{align*}

\bigskip
\begin{align*}
c_{22} &= -(a_{21} - a_{22})b_{11} - a_{11}(b_{12} + b_{22}) + (a_{11} + a_{22})(b_{22} - b_{11}) + (a_{11} + a_{21})(b_{11} + b_{12})\\
&= a_{21}b_{11} + a_{22}b_{11} - a_{11}b_{12} - a_{11}b_{12} + a_{11}b_{22} - a_{11}b_{11} + a_{22}b_{22} - a{22}b_{11} + a_{11}b_{11} + a_{11}b_{12} + a_{21}b_{11} + b_{21}b_{12}\\
&= a_{21}b_{12} + a_{22}b_{22}\\
\end{align*}
Les calculs effectués en partant des équations résultantes des formules de Strassen donnent bien le résultat de l'algorithme naïf de multiplication matricielle.

\paragraph{Question 3}
Au vue de la question 2, on peut conclure que nous ne fesons qu'une multiplication par coefficient $q$ donc un total de 7 multiplication. Cela nous fais donc économiser une multiplication. 

\chapter{Produit matriciel par blocs}
\paragraph{Question 1}
En appliquant le calcul par blocs :
\begin{equation}
 c_{11} = 1 * 1 + 2 * 2 + 0 * 0 + 1 * 1 = 6
\end{equation}
\begin{equation}
 c_{12} = 1 * (-1) + 2 * 0 + 0 * 1 + 1 * 0 = -1
\end{equation}
\begin{equation}
c_{13} = 1 * 0 + 2 * 1 + 0 * 1 + 1 * 0 = 2
\end{equation}
\begin{equation}
c_{14} = 1 * 1 + 2 * 1 + 0 * 0 + 1 * (-1) = 2
\end{equation}
\begin{equation}
 c_{21} = 3 * 1 + 4 * 2 + (-1) * 0 + 1 * 1 = 12
\end{equation}
\begin{equation}
c_{22} = 3 * (-1) + 4 * 0 + (-1) * 1 + 1 * 0 = -4
\end{equation}
\begin{equation}
c_{23} = 3 * 0 + 4 * 1 + (-1) * 1 + 1 * 0 = 3
\end{equation}
\begin{equation}
c_{24} = 3 * 1 + 4 * 1 + (-1) * 0 + 1 * (-1) = 6
\end{equation}
\begin{equation}
c_{31} = 1 * 1 + 0 * 2 + 1 * 0 + 2 * 1 = 3
\end{equation}
\begin{equation}
c_{32} = 1 * (-1) + 0 * 0 + 1 * 1 + 2 * 0 = 0
\end{equation}
\begin{equation}
c_{33} = 1 * 0 + 0 * 1 + 1 * 1 + 2 * 0 = 1
\end{equation}
\begin{equation}
c_{34} = 1 * 1 + 0 * 1 + 1 * 0 + 2 * (-1) = -1
\end{equation}
\begin{equation}
c_{41} = 0 * 1 + 1 * 2 + 3 * 0 + 4 * 1 = 6
\end{equation}
\begin{equation}
c_{42} = 0 * (-1) + 1 * 0 + 3 * 1 + 4 * 0 = 3
\end{equation}
\begin{equation}
c_{43} = 0 * 0 + 1 * 1 + 3 * 1 + 4 * 0 = 4
\end{equation}
\begin{equation}
c_{43} = 0 * 0 + 1 * 1 + 3 * 1 + 4 * 0 = 4
\end{equation}
Donc 
\begin{math}
C = \begin{pmatrix}
  & c_1 & c_2 & c_3 & c_4 \\
1 & 6 & -1 & 2 & 2 \\
2 & 12 & -4 & 3 & 6 \\
3 & 3 & 0 & 1 & -1 \\
4 & 6 & 3 & 4 & -3
\end{pmatrix}
\end{math}




\end{document}          
